[
	{
		"question": "ما معنى الإشارات التالية [117] المرسومة على سطح الطريق؟",
		"o1": " يجوز الوقوف على هذه الجزر لاصعاد وإنزال الركاب فقط.",
		"o2": " جزر سير بأشكال مختلفة لا يجوز لسائق المركبة أو الحيوان السير أو الوقوف عليها.",
		"o3": " مكان وقوف لمركبات الركاب الخصوصية والمزدوجة الاستعمال.",
		"o4": " لا يجوز الوقوف على هذه الجسر ويمكن السير عليها.",
		"answer": " جزر سير بأشكال مختلفة لا يجوز لسائق المركبة أو الحيوان السير أو الوقوف عليها."
	},
	{
		"question": "هل يجوز لمن يمتطي أو يقود حيواناً السير أو الوقوف على هذه الجزر [117] ؟",
		"o1": " يجوز أن يقف عليها الحيوان إلى أن يخلو الشارع من حركة السير.",
		"o2": " يجوز أن يسير عليها الحيوان فقط لغرض عبور الشارع.",
		"o3": " كلا لا يجوز.",
		"o4": " هذه الجزر معدة لوقاية المارة والحيوانات.",
		"answer": " كلا لا يجوز."
	},
	{
		"question": "ماذا ينهي الشاخصة [70] ؟",
		"o1": " الشاخصة[93]",
		"o2": " الشاخصة[39]",
		"o3": " الشاخصة[29]",
		"o4": " المفترق القريب.",
		"answer": " المفترق القريب."
	},
	{
		"question": "ماذا ينهي الشاخصة [71] ؟",
		"o1": " المفترق القريب.",
		"o2": " الشاخصة[29]",
		"o3": " الشاخصة[93]",
		"o4": " الشاخصة[39]",
		"answer": " المفترق القريب."
	},
	{
		"question": "ماذا ينهي مفعول الشاخصة [72] ؟",
		"o1": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o2": " المفترق القريب.",
		"o3": " تنفيذ أحكام الشاخصة.",
		"o4": " الآلة الضوئية القريبة.",
		"answer": " تنفيذ أحكام الشاخصة."
	},
	{
		"question": "إذا وُجد سهم أصفر في الشاخصة [73] فهذا يعني:",
		"o1": " السهم الأصفر يشير إلى أن الطريق تحت التصليح.",
		"o2": " السهم الأصفر يشير إلى اتجاه سير للمواصلات العمومية فقط.",
		"o3": " لا يجوز أن يكون هناك سهم أصفر في الشاخصة المذكورة .",
		"o4": " السهم الأصفر يشير إلى هامش الطريق.",
		"answer": " السهم الأصفر يشير إلى اتجاه سير للمواصلات العمومية فقط."
	},
	{
		"question": "أين يجب على السائق أن يسوق مركبته عندما يحد الشارع الخط الأصفر، الشاخصة [111] ؟",
		"o1": " على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه.",
		"o2": " على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيمن للخط الذي بجانبه.",
		"o3": " على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيمن للخط الذي بجانبه ما عدا حالات إصعاد وإنزال الركاب.",
		"o4": " يجوز للسائق سياقة مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه أو على الجانب الأيمن منه.",
		"answer": " على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه."
	},
	{
		"question": "عندما يرى السائق الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية ، الشاخصة [126] :",
		"o1": " يجوز له السير في جميع الاتجاهات ما لم تكن هناك شاخصة إرشاد فوق الإشارة الضوئية تشير إلى خلاف ذلك.",
		"o2": " يجوز له السير في جميع الاتجاهات ما لم تكن هناك شاخصة تحذير فوق الإشارة الضوئية تشير إلى خلاف ذلك.",
		"o3": " يجوز له السير إلى الأمام فقط.",
		"o4": " يجوز له السير إلى الأمام والى اليمين فقط.",
		"answer": " يجوز له السير في جميع الاتجاهات ما لم تكن هناك شاخصة إرشاد فوق الإشارة الضوئية تشير إلى خلاف ذلك."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [17] معناها:",
		"o1": " اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليمين ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار .",
		"o2": " اندماج شارع مع طريق جانبية لها حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليمين .",
		"o3": " اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليسار ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية .",
		"o4": " اندماج مع شارع له حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار .",
		"answer": " اندماج مع شارع له حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار ."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [30] :",
		"o1": " ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض على بعد 150م من حدود المطار.",
		"o2": " ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض على بعد 150م من المدرج القريب.",
		"o3": " ضوضاء طائرات على ارتفاع شاهق.",
		"o4": " ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض بالقرب من المطارات.",
		"answer": " ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض بالقرب من المطارات."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [7] تعني:",
		"o1": " احذر نفق أمامك.",
		"o2": " الطريق آخذة في الضيق.",
		"o3": " ممنوع التجاوز.",
		"o4": " جسر ضيق.",
		"answer": " الطريق آخذة في الضيق."
	},
	{
		"question": "اذا أردت ايقاف مركبتك بصورة مائلة على الطريق",
		"o1": " يجوز لك عند وجود خطوط على سطح الطريق تسمح بذلك.",
		"o2": " يجوز لك ذلك فقط في خليج لوقوف المركبات",
		"o3": " يجوز لك ذلك اذا الامر لا يسبب عرقلة لحركة السير",
		"o4": " يجوز لك ذلك ، اذا كانت المركبة خصوصية",
		"answer": " يجوز لك عند وجود خطوط على سطح الطريق تسمح بذلك."
	},
	{
		"question": "انت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس",
		"o1": " لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة",
		"o2": " حق الاولوية للمركبة النازلة في جميع الاحوال",
		"o3": " في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الخصوصية دائما",
		"o4": " في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الثقيلة دائما",
		"answer": " لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة"
	},
	{
		"question": "عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والحاجز مفتوح:",
		"o1": " على السائق التمهل في جميع الحالات.",
		"o2": " على السائق التوقف إذا كان يسوق باصاً.",
		"o3": " على السائق التوقف في جميع الحالات على مسافة 4م من اقرب قضيب سكة حديد",
		"o4": " على السائق التوقف إذا كان يسوق باصاً في طريق داخل المدن فقط.",
		"answer": " على السائق التمهل في جميع الحالات."
	},
	{
		"question": "هل يجوز اصعاد وإنزال ركاب على طرف الطريق؟",
		"o1": " نعم ما عدا الطريق السريعة.",
		"o2": " نعم ما عدا الطريق التي تقع خارج المدن.",
		"o3": " كلا.",
		"o4": " نعم ما عدا الطريق السريعة والطريق التي تقع خارج المدن.",
		"answer": " نعم ما عدا الطريق السريعة."
	},
	{
		"question": "في أية حالات يجب على السائق إعطاء الإشارة باليد؟",
		"o1": " عندما تصاب أجهزة إعطاء الإشارة بخلل.",
		"o2": " جميع الإجابات غير صحيحة.",
		"o3": " عند سواقته مركبة غير معفاة من واجب تركيب جهاز إعطاء الإشارة.",
		"o4": " عندما لا يبدو له أن ظروف الحال تبرر ذلك.",
		"answer": " عندما تصاب أجهزة إعطاء الإشارة بخلل."
	},
	{
		"question": "الليل في نظر القانون هو:",
		"o1": " فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.",
		"o2": " فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي بعد ربع ساعة من شروقها.",
		"o3": " فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي بعد ربع ساعة من شروقها.",
		"o4": " فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.",
		"answer": " فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها."
	},
	{
		"question": "يجوز وقوف مركبة أصابها خلل بسيط على الطريق :",
		"o1": " لمدة أدناها 24 ساعة .",
		"o2": " لمدة أقصاها سبعة أيام .",
		"o3": " لمدة أقصاها 48 ساعة .",
		"o4": " لمدة أقصاها 24 ساعة .",
		"answer": " لمدة أقصاها 24 ساعة ."
	},
	{
		"question": "ما هو الترتيب الصحيح بالنسبة للأفضلية في الإطاعة ؟",
		"o1": " الشرطي – الآلة الضوئية – الشاخصة – القانون .",
		"o2": " الشرطي – الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع – الشاخصة – القانون .",
		"o3": " الشرطي – الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع – القانون – الشاخصة .",
		"o4": " الآلة الضوئية – الشرطي – القانون – الشاخصة .",
		"answer": " الشرطي – الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع – الشاخصة – القانون ."
	},
	{
		"question": "جهاز تغيير الأضواء (المعتام) في المركبة يُمكن السائق من :",
		"o1": " تغيير الضوء العالي بنور الطريق وبالعكس .",
		"o2": " تغيير نور الالتقاء بالضوء الواطئ وبالعكس .",
		"o3": " تغيير نور الطريق بنور الالتقاء وبالعكس .",
		"o4": " تغيير نور الطريق بالضوء العالي وبالعكس .",
		"answer": " تغيير نور الطريق بنور الالتقاء وبالعكس ."
	},
	{
		"question": "على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن مقتل شخص أو إصابته بأذى:",
		"o1": " أن يقوم بتحريك المركبة حسب أوامر المصاب أو الذي كان برفقة المصاب.",
		"o2": " أن يقوم بتحريك المركبة وإيقافها على طرف الطريق في جميع الأحوال.",
		"o3": " أن يقوم بتحريك المركبة إذا كانت تعرقل حركة السير فقط.",
		"o4": " أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وألا يحركها من مكانها.",
		"answer": " أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وألا يحركها من مكانها."
	},
	{
		"question": "كيف تميز الطريق السريعة ؟",
		"o1": " من المساحة الفاصلة على امتداد الطريق .",
		"o2": " من الإشارة (الدخول إلى طريق سريعة) .",
		"o3": " من إشارة منع دخول المشاة ومنع دخول الدراجات الهوائية.",
		"o4": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"answer": " من الإشارة (الدخول إلى طريق سريعة) ."
	},
	{
		"question": "تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه:",
		"o1": " من اقرب ما يكون من وسط الطريق إلى المسلك الأيسر في اتجاه سيرنا .",
		"o2": " من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى اليمين .",
		"o3": " من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك الأيمن في اتجاه سيرنا .",
		"o4": " من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .",
		"answer": " من اقرب ما يكون من وسط الطريق إلى المسلك الأيسر في اتجاه سيرنا ."
	},
	{
		"question": "عند ملاحظتك حيوان على الطريق :",
		"o1": " عليك أن تتمهل .",
		"o2": " عليك أن تستعمل الزامور قبل المرور عنه .",
		"o3": " عليك أن لا تزيد من سرعتك .",
		"o4": " عليك أن تقف .",
		"answer": " عليك أن تتمهل ."
	},
	{
		"question": "على السائق واجب إيقاف مركبته قبل ملتقى سكة حديد داخل المدن ومجهز بحاجز والحاجز مفتوح :",
		"o1": " إذا كانت المركبة تنقل مواد مشتعلة .",
		"o2": " إذا كانت المركبة تنقل أكثر من 7 ركاب عدا السائق .",
		"o3": " لا يوجد واجب كهذا على السائق إذا كان الحاجز مفتوحاً .",
		"o4": " هذا الواجب مفروض على سائق الباص فقط .",
		"answer": " لا يوجد واجب كهذا على السائق إذا كان الحاجز مفتوحاً ."
	},
	{
		"question": "عندما تكون المركبة واقفة في الجهة اليمنى وقريبة من حافة الشارع ويريد سائقها البدء بالسفر :",
		"o1": " على سائق أية مركبة يريد البدء بالسفر إعطاء الإشارة حتى وان لم يكن في نيته الانحراف عن المسلك .",
		"o2": " يترتب على سائق الباص فقط إعطاء الإشارة بعد وقوفه في المحطة .",
		"o3": " واجب إعطاء الإشارة مفروض فقط على كل سائق مركبة يريد الانعطاف يمنةً أو يسرة.",
		"o4": " لا يترتب على سائقها إعطاء الإشارة.",
		"answer": " على سائق أية مركبة يريد البدء بالسفر إعطاء الإشارة حتى وان لم يكن في نيته الانحراف عن المسلك ."
	},
	{
		"question": "وقت الإنارة في نظر القانون هو:",
		"o1": " الليل وكل وقت آخر تكون فيه الرؤية مشوشة.",
		"o2": " فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.",
		"o3": " فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي بعد ساعة من شروقها.",
		"o4": " الفترة الواقعة بين 1/11 من كل عام لغاية 31/3 من العام الذي يليه.",
		"answer": " الليل وكل وقت آخر تكون فيه الرؤية مشوشة."
	},
	{
		"question": "ما هو خط التوقف ؟",
		"o1": " خط مرسوم على عرض الطريق أو على قسم منها والذي يُشكل حداً لوقوف مركبة.",
		"o2": " خط على عرض الطريق يشير إلى نهاية مكان عبور المارة .",
		"o3": " علامة على شكل كف داخل شاخصة ثمانية الأضلاع .",
		"o4": " خط يشير إلى اندماج أو التقاء طريقين أو أكثر بالقرب من إشارة ضوئية .",
		"answer": " خط مرسوم على عرض الطريق أو على قسم منها والذي يُشكل حداً لوقوف مركبة."
	},
	{
		"question": "على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن ضرر بمال الغير فقط:",
		"o1": " أن يخلي الطريق لحرية حركة السير إذا كانت تعرقل أو من شأنها أن تعرقل حركة السير.",
		"o2": " أن لا يقوم بتحريك المركبة حسب أوامر صاحب المال المتضرر.",
		"o3": " أن يقوم بتحريك المركبة وجرها إلى ساحة لوقوف المركبات المتضررة.",
		"o4": " أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وآلا يحركها من مكانها.",
		"answer": " أن يخلي الطريق لحرية حركة السير إذا كانت تعرقل أو من شأنها أن تعرقل حركة السير."
	},
	{
		"question": "عندما تسير بالقرب من مدارس أو ملاعب أو أولاد :",
		"o1": " لا تزيد من سرعتك وتزيد من حذرك .",
		"o2": " تتمهل بالسير وتنتقل إلى المسلك الأيسر .",
		"o3": " تستعمل الزامور ولا تزيد من سرعتك .",
		"o4": " تتمهل بالسير وتزيد من حذرك .",
		"answer": " تتمهل بالسير وتزيد من حذرك ."
	}
]